未grad就想轉行

有冇ching都係咁 有冇咩出路

林鄭讀社工 一樣做牠首

轉去做廚師, 行船?
而家無工開

直頭最好添啦
未畢業已經想轉行
好過唔清唔楚冇得揀入咗行就一世

想問下apply 其他intern會唔會對轉行幫助大啲
定係直接defer 讀個minor

報Master轉行啦

但係gpa唔高係咪可以放棄

Social Sciences同社工係歌樣野嚟嫁

兩樣野

一鳩樣

真心定點？
社工同social sciences點會一樣，當然嚴格黎講社工係social sciences其中一個branch，但係香港讀social sciences同social work完全係兩回事黎

corp bank 轉政府

有2:1夠做，唔洗first hon

Corp bank 做咩function 可唔可以透露下點解寧願入政府

嗰陣 intern 做前線，即係條 team有rm嗰種。平時face time見到佢地嘅機會唔多，因為要出trip, 見客, 開會, 翻到呢都要同好多人講電話，同時好多文書工作要自己跟。雖然對銀行業務性質有興趣，但感覺上條 career path同自己性格有衝突，至少唔鍾意長時間應酬同 social，同埋對公共事務好有興趣，無咁離地，跟住就好果斷咁決定轉行（考到AO都唔會諗住入銀行做 MT/Analyst 啦不過政府無咁多靚女）。

到宜家都無後悔咁做，好多人出到黎兩三年先知自己想做咩然後轉行重生黎過，其實咁樣某程度上事業係遲咗起步 。早啲知自己嘅性格係點同有咩理想，再去commit 係一件好好嘅事。未grad轉行嗰機會成本遠比出到黎做野再轉低好多。所以讀大學嗰陣真係要認真摸索自己嘅性格同能力再決定想行咩 career

咁都要睇埋能力既 冇能力既都要逼住亂咁行 巴打做corp bank 洗唔洗普通話好流利 想轉去Corp/commercial 學野 雖然好難下

多口問句 巴打最後做左AO？

讀社工嗰個叫pk鄧

過來人會話 如果冇目標 拿拿臨畢業讀master啦

一定叻好多 gt 先入到

可唔可以分享多啲好迷茫

冇咩好迷茫 香港選擇唔多 家底好另計 一係就人中之龍先有得揀

返左一日工就想轉行

如果做外資corp bank英文緊要好多，關乎入唔入到去做 intern; 中資就普通話。要入就搵吓啲二線銀行啦。btw其實做corp bank如果入唔到ibank/最出名嗰幾間就唔會揾得多錢 ，但做至少餓你唔死咁囉

Jre officer 都係嗰啲啦，唔自爆 lu